export var lang_c_1_unit7 = [{"options":["123.141593","12└┘3.141593","12,3.141593","123.1415930"],"question":"程序段：int&nbsp;x=12;double&nbsp;y=3.141593;printf(\"%d%8.6f\",x,y);的输出结果是_&nbsp;______。","answer":0,"type":0},{"options":["x=%2,y=%3","x=%%d,y=%%d","x=2,y=3","x=%d,y=%d"],"question":"以下程序的执行结果是_____。<br/>main()<br/>{&nbsp;int&nbsp;x=2,y=3;<br/>&nbsp;printf(\"x=%%d,y=%%d\\n\",x,y);<br/>}<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["10□X□20□Y<回车>","10□X20□Y<回车>","10□X<回车>20□Y<回车>","10X<回车>20Y<回车>"],"question":"设变量均已正确定义,若要通过scanf(\"%d%c%d%c\",&a1,&c1,&a2,&c2);语句为变量a1和a2赋数值10和20,为变量c1和c2赋字符X和Y。以下所示的输入形式中正确的是_____。(注:□代表空格字符)&nbsp;","answer":3,"type":0},{"options":["12","34","12345","提示出错、无结果"],"question":"以下程序段的输出结果是_____。<br/>int&nbsp;a=12345;&nbsp;printf(\"%2d\\n\",&nbsp;a);&nbsp;<br/>","answer":2,"type":0},{"options":["10<回车>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;22<回车>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;33","10.0,22.0,33.0<回车>","10.0<回车>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;22.0&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;33.0<回车>","10&nbsp;&nbsp;&nbsp;22<回车>&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;33<回车>"],"question":"若变量已正确说明为float类型，&nbsp;要通过语句scanf(\"%f&nbsp;%f%f\",&nbsp;&a,&nbsp;&b,&nbsp;&c);给a赋予10.0，&nbsp;b赋予22.0，&nbsp;c赋予33.0，&nbsp;不正确的输入形式为_____。","answer":1,"type":0},{"options":["1020AB","10└┘20└┘ABC","10└┘20","10└┘20AB"],"question":"有如下程序，若要求x1、x2、y1、y2的值分别为10、20、A、B，正确的数据输入是_____。（注：└┘代表空格）<br/>int&nbsp;x1，x2；<br/>char&nbsp;y1，y2；<br/>scanf（\"%d%d\"，&x1,&x2）;<br/>scanf（\"%c%c\",&nbsp;&y1,&y2）;<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["2.04<回车>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;5.67<回车>","2.04,5.67<回车>","A=2.04,B=5.67<回车>","2.055.67<回车>"],"question":"有如下程序段，对应正确的数据输入是_____。<br/>float&nbsp;x,y;<br/>scanf(\"%f%f\",&nbsp;&x,&y);<br/>printf(\"a=%f,b=%f\",&nbsp;x,y);<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["123","x=1,y=2,z=3","1,2,3","x=1└┘&nbsp;y=2└┘&nbsp;z=3"],"question":"有如下程序段，从键盘输入数据的正确形式应是_____。（注：└┘代表空格）<br/>float&nbsp;x,y,z;<br/>scanf(\"x=%d,y=%d,z=%d\",&a,&y,&z);<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["scan(\"%f,%f\",&x,&y);","scanf(\"%f%f\",&x,&y);","scanf(\"%3.2f└┘%2.1f\",&x,&y);","scanf(\"%3.2f%2.1f\",&x,&y);"],"question":"根据定义和数据的输入方式，输入语句的正确形式为：_____。（注：└┘代表空格）<br/>已有定义：float&nbsp;x,y;<br/>数据的输入方式：1.23<回车><br/>&nbsp;4.5<回车><br/>","answer":1,"type":0},{"options":["因变量类型与格式描述符的类型不匹配输出无定值","输出项与格式描述符个数不符,输出为零值或不定值","a,97,12k=12","a,97,k=12"],"question":"有以下程序段<br/>char&nbsp;ch;&nbsp;int&nbsp;k;&nbsp;<br/>ch=′a′;<br/>k=12;&nbsp;<br/>printf(\"%c,%d,\",ch,ch,k);&nbsp;printf(\"k=%d&nbsp;\\n\",k);<br/>已知字符a的ASCII码值为97,则执行上述程序段后输出结果是_____。&nbsp;<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["scanf(\"%d%f\",&a,&b);&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;printf(\"\\na+b=%5.3f\",a+b);","scanf(\"%d%3.1f\",&a,&b);<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;printf(\"\\na+b=%f\",a+b);","scanf(\"%d,%f\",&a,&b);&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;printf(\"\\na+b=%5.3f\",a+b)","scanf(\"%d%f\",&a,&b);&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br/>\tprintf(\"\\na+b=%f\",a+b);D.scanf(\"%d%f\",&a,&b);"],"question":"根据题目中已给出的数据的输入和输出形式，程序中输入输出语句的正确内容是_____。<br/>main()<br/>{&nbsp;int&nbsp;a;&nbsp;<br/>&nbsp;float&nbsp;b;<br/>&nbsp;输入语句<br/>&nbsp;输出语句<br/>}<br/>输入形式：1└┘2.3<回车>&nbsp;（注：└┘代表空格）<br/>输出形式：a+b=3.300<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["a+b=46","有语法错误","a+b=12","不确定值"],"question":"阅读以下程序，当输入数据的形式为：12,34，正确的输出结果为_____。<br/>main()<br/>{&nbsp;int&nbsp;a,b;<br/>&nbsp;scanf(\"%d%d\",&nbsp;&a,&b);<br/>&nbsp;printf(\"a+b=%d\\n\",a+b);<br/>}&nbsp;<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["定义语句出错，case是关键字，不能用作用户自定义标识符","定义语句出错，printF不能用作用户自定义标识符","定义语句无错，scanf不能作为输入函数使用","定义语句无错，printf不能输出case的值"],"question":"阅读以下程序&nbsp;<br/>main()<br/>{&nbsp;int&nbsp;case;&nbsp;float&nbsp;printF;<br/>&nbsp;printf(\"请输入2个数：\");<br/>&nbsp;scanf(\"%d&nbsp;%f\",&case,&printF);<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;%f\\n\",case,printF);<br/>}<br/>该程序编译时产生错误，其出错原因是_____。&nbsp;<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["E,68","D,69","E,D","输出无定值"],"question":"已知字母A的ASCII码为65，以下程序运行后的输出结果是_____。<br/>main()<br/>{&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;c1,c2;<br/>&nbsp;c1=A+8-4;<br/>&nbsp;c2=A+8-5;<br/>&nbsp;printf(\"%c,%d\\n\",c1,c2);<br/>}<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["55566.0","566.0","7777.0","566777.0"],"question":"有以下程序段_____。<br/>int&nbsp;j;&nbsp;float&nbsp;y;&nbsp;char&nbsp;name[50];&nbsp;<br/>scanf(\"%2d%f%s\",&j,&y,name);&nbsp;<br/>当执行上述程序段,从键盘上输入55566&nbsp;7777abc后,y的值为_____。<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["1&nbsp;3&nbsp;2","1,3,2","a=1&nbsp;b=3&nbsp;c=2","a=1,b=3,c=2"],"question":"变量a、b、c已被定义为int型，有输入语句“scanf(\"a=%d,b=%d,c=%d&nbsp;\",&a,&b,&c);”，为使变量a的值为1，b的值为3，c的值为2，从键盘输入数据的正确形式是_____。","answer":3,"type":0},{"options":["a+b=10","a+b=30","30","出错"],"question":"下列程序运行后的输出结果是_____。<br/>int&nbsp;main(void)<br/>{&nbsp;int&nbsp;a=0,b=0;<br/>&nbsp;a=10;/*给a赋值<br/>&nbsp;b=20;&nbsp;给b赋值*/<br/>&nbsp;printf(\"a+b=%d\\n\",a+b);&nbsp;/*输出计算结果*/<br/>&nbsp;return&nbsp;0;&nbsp;}<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["注释语句书写位置错误","圆半径变量r不应该定义为整型","输出语句中格式符错误","计算圆面积的赋值语句中使用了未定义的标识符"],"question":"下列程序的功能是：输入数据r，计算半径为r的原面积s。程序在编译时出现错误，分析原因是_____。<br/>int&nbsp;main(void)<br/>/*changchun*/<br/>{&nbsp;int&nbsp;r;&nbsp;float&nbsp;s;<br/>&nbsp;scanf(\"%d\",&r);<br/>&nbsp;s=PI*r*r;<br/>&nbsp;printf(\"s=%f\\n\",s);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":3,"type":0},{"options":["A,B","A,68","65,66","65,68"],"question":"已知字符′A′的ASCII码值是65,字符变量cl的值是′A′,c2&nbsp;的值是′D′。执行语句printf(\"%d,%d\",c1,c2-2);后,输出结果是_____。","answer":2,"type":0},{"options":["0,0","1,0","3,2","1,2"],"question":"以下程序运行后的输出结果是_____。<br/>main()<br/>{&nbsp;int&nbsp;a=1,b=0;<br/>&nbsp;printf(\"%d,\",b=a+b);<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",a=2*b);<br/>}<br/>","answer":3,"type":0},{"question":"以下程序的执行结果是：________。<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;c=’c’+5;<br/>&nbsp;printf(”c=%c\\n”,c);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["c=h"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"C语言中与长整型long&nbsp;int变量对应的格式符是___________。","answer":["%ld"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"若变量定义为“int&nbsp;x,z;&nbsp;double&nbsp;y;”，要实现依次输入x、y、z的语句为________。","answer":["scanf(\"%d%lf%d\",&x,&y,&z)；"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"下面程序运行后的输出结果是__________。<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;float&nbsp;a;<br/>&nbsp;int&nbsp;b=5;<br/>&nbsp;a=5/2;<br/>&nbsp;b=b/2*a;<br/>&nbsp;printf(\"%f,%d\\n\",a,b);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["2.000000,4"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"通过输入语句“scanf(\"a=%d,b=%d\",&a,&b);”，给a赋值为1，给b赋值为2，<br/>则运行程序时输入数据的形式应该是_________。<br/>","answer":["a=1,b=2"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"下面程序运行后的输出结果是__________。<br/>&nbsp;int&nbsp;main(void)<br/>&nbsp;{&nbsp;int&nbsp;a=2,b=3;<br/>&nbsp;a=a+b;<br/>&nbsp;b=a-b;<br/>&nbsp;a=a-b;<br/>&nbsp;printf(\"%d,%d\\n\",a,b);<br/>&nbsp;return&nbsp;0;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["3,2"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"若变量x、y已定义为int类型且x的值为99，y的值为9，请将输出语句printf(________，x/y);补充完整，使其输出的计算结果形式为：x/y=11。","answer":["\"x/y=%d\""],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序输入1└┘2└┘3后的执行结果是________。（注：└┘代表空格）&nbsp;<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;int&nbsp;i,j;<br/>&nbsp;char&nbsp;k;<br/>&nbsp;scanf(”%d%c%d”,&i,&k,&j);<br/>&nbsp;printf(”i=%d,k=%c,j=%d\\n”,i,k,j);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["i=1,k=└┘,j=2"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"C语言中getchar（）函数是从键盘读入_______个字符。","answer":["1"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"有一输入函数scanf(”%d”,k);则不能使float类型变量k得到正确数值的原因是：________、________。","answer":["格式符应为%f","变量前边未加取地址符&"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]}]